# 第六章 作业

## 1. 朴素贝叶斯的计算

在给定的$x=(2,S)^{T}$的情况下，分别计算其对于两种不同情况下的概率： 
$$
p(y=1|x=(2,S)^{T}) = \frac{p(x=(2,S)^{T}|y=1)p(y=1)}{p(x=(2,S)^{T})} \\
p(y=-1|x=(2,S)^{T}) = \frac{p(x=(2,S)^{T}|y=-1)p(y=-1)}{p(x=(2,S)^{T})} \\
$$
根据贝叶斯公式和独立性假设求解，得到
$$
p(y=1|x=(2,S)^{T}) = \frac{1}{4} \\ 
p(y=-1|x=(2,S)^{T}) = \frac{3}{4} \\
\because p(y=-1|x=(2,S)^{T}) > p(y=1|x=(2,S)^{T}) \\
\therefore x=(2,S)^{T}的标签为-1
$$


同理，计算在给定的$x=(1,M)^{T}$的情况下，分别计算其对于两种不同情况下的概率： 
$$
p(y=1|x=(1,M)^{T}) = \frac{p(x=(1,M)^{T}|y=1)p(y=1)}{p(x=(1,M)^{T})} \\
p(y=-1|x=(1,M)^{T}) = \frac{p(x=(1,M)^{T}|y=-1)p(y=-1)}{p(x=(1,M)^{T})} \\
$$
根据贝叶斯公式和独立性假设求解，得到
$$
p(y=1|x=(1,M)^{T}) = \frac{4}{9} \\ 
p(y=-1|x=(1,M)^{T}) = \frac{1}{2} \\
\because p(y=-1|x=(1,M)^{T}) > p(y=1|x=(1,M)^{T}) \\
\therefore x=(1,M)^{T}的标签为-1
$$
